\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath, amsfonts, amssymb, graphicx, geometry, xcolor, titlesec, hyperref, listings}

\geometry{margin=2.5cm}
\titleformat{\section}{\Large\bfseries\color{blue!70!black}}{}{0em}{}
\titleformat{\subsection}{\large\bfseries\color{black!80}}{}{0em}{}

\lstset{
    language=bash,
    basicstyle=\ttfamily\scriptsize,
    breaklines=true,
    frame=single,
    backgroundcolor=\color{black!5}
}

\title{Rapport de Travaux Pratiques — TP2 \\ \large Vecteurs & Projection}
\author{NEUSSI NJIETCHEU PATRICE EUGÈNE \\ Matricule : 24P820}
\date{\today}

\begin{document}
\maketitle

\section{Introduction}
Ce document présente le travail réalisé pour le module sur \textbf{Vecteurs & Projection}.
L'objectif est d'implémenter les algorithmes fondamentaux en partant de zéro (Zero STL, C++17).

\section{Concepts Théoriques}
Ce TP pose les bases de l'algebre lineaire. L'implementation inclut les classes Vec2, Vec3 et Vec4 avec leurs operateurs geometriques. L'orthonormalisation de Gram-Schmidt a été implementée pour garantir des bases orthogonales, ainsi qu'un premier rendu de cube en projection perspective.

\section{Réalisation Technique}
L'implémentation respecte les contraintes du moteur \textbf{Nkentseu} et utilise le système de build \textbf{Jenga}. 
Les points clés incluent :
\begin{itemize}
    \item Operations vectorielles standards, Gram-Schmidt et projection filaire 3D.
    \item Utilisation de C++17 sans bibliothèques tierces.
    \item Gestion rigoureuse de la mémoire et de la précision.
\end{itemize}

\section{Tests Unitaires (Système Nkentseu)}
Conformément aux exigences académiques, des tests unitaires ont été implémentés en utilisant le framework de test de \textbf{Nkentseu} (\texttt{Unitest.h}).

Les tests ont été validés via la commande \texttt{jenga test}. Les résultats exacts ci-dessous confirment la bonne exécution et la validité des algorithmes implémentés.

\vspace{0.5cm}
\textbf{Sortie de l'exécution des tests :}
\begin{lstlisting}
RÉSULTATS DES TESTS                        
  SUCCÈS                                                           
                                                                   
  Tests :      4 réussis, 4 au total           
  Assertions : 14 réussies, 14 au total          
  Taux succès : Tests: 100.0%, Assertions: 100.0%         
  Temps total : < 1ms (< 1ms/test)      
                                                                

✅ Tous les tests sont réussis !


                                                                    
                                                                    
                 ██ ███████ ███    ██  ██████   █████               
                 ██ ██      ████   ██ ██       ██   ██              
                 ██ █████   ██ ██  ██ ██   ███ ███████              
            ██   ██ ██      ██  ██ ██ ██    ██ ██   ██              
             █████  ███████ ██   ████  ██████  ██   ██              
                                                                    
                                                                    
              Multi-platform C/C++ Build System v2.0.1              
                                                                    
                                                                    


Projects Built:  3/3
Time:           0.25s
Status:         ✓ SUCCESS
                                                                                


Running tests for TP2_Tests...
All tests passed for TP2_Tests.
\end{lstlisting}

\section{Code Source}
Le code source complet est disponible sur GitHub : \\
\href{https://github.com/PatriceEugene/TP2_Vectors_Ortho_Patrice}{https://github.com/PatriceEugene/TP2_Vectors_Ortho_Patrice}

\end{document}
